被炒李慧玲：商台向梁跪低

被炒李慧玲：商台向梁跪低

港聞

【本報訊】商台兩次續牌的敏感時刻，似中了魔咒，都有時事評論節目主持被炒，2004年有鄭經翰、黃毓民與李鵬飛，2014年則有李慧玲（圖）。「本身我都唔信有10年魔咒」，李慧玲堅信被炒是梁政府打壓傳媒、商台跪低的結果。
李上周受訪時指，堅信被裁原因是梁振英政府打壓傳媒，商台為續牌跪低結果，「過去已經過去，但呢個係歷史一部份，不能歪曲是非黑白」。李自言曾天真以為魔咒不會應驗，惟出事前卻相繼有高官及梁粉警告她「小心份工」，上司亦稱「可唔可以唔好成日鬧梁」。但她指，以為上司清楚她不會因私利影響專業新聞判斷。她稱梁任內新聞言論自由空間加快收窄，特首向傳媒發律師信前所未見，新聞界處境比起3年前亦更嚴峻，需更專注當下。

陳志雲：絕對無關續牌

商台當日以「君子相分，不出惡言」回應。商台首席智囊陳志雲稱對事件記憶已開始模糊，形容事件是員工與機構在互信基礎上出問題，「肯定同續牌絕對冇關係」。他強調商台作風沒改變，絕對沒遭「河蟹」，亦未出現過西環干預，指所謂魔咒「咁啱得咁橋」。
■記者鄭啟源

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

回歸後新聞界大事紀

港聞 6小時前

施永遠：港台變喉舌嘥納稅人錢

港聞 6小時前

改頭條河蟹催生明報工會

港聞 6小時前

回到英殖時︰中方組臨立會自行立法

港聞 6小時前

回歸百科︰【阿燦／港燦】

港聞 6小時前

【香港20年】新聞自由跌至73位新低紅色資本操控31%港傳媒

港聞 6小時前

陳志雲稱對事件記憶已開始模糊，形容事件是員工與機構在互信基礎上出問題，「肯定同續牌絕對冇關係」。他強調商台作風沒改變，絕對沒遭「河蟹」，亦未出現過西環干預，指所謂魔咒「咁啱得咁橋」

萬能key